% vim: foldmethod=marker:foldmarker=<<<,>>>:syntax=tex
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{morepackages}[2009/12/28 More Packages selection]

% pour du layout, cf classicthesis/arsclassica, ou memoir
% Note: arsclassica a été intégré dans classicthesis [style=arsclassica]
% Voir aussi: http://cleanthesis.der-ric.de/releases/

% Légende: '%%' = deprecated, '%' = included for completeness, but will probably not use, %! really nice, %- the package was already mentioned

% Standard Packages <<<1
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% https://ctan.org/pkg/required
% -> amsmath, babel, colour, graphics, graphicx + latex-tools
% https://ctan.org/pkg/latex-tools
% -> afterpage, array, bm, calc, dcolumn, delarray, enumerate, fileerr, fontsmpl, ftnright, hhline, indentfirst, layout, longtable, multicol, rawfonts, showkeys, somedefs, tabularx, theorem, trace, varioref, verbatim, xr, and xspace

% The koma script bundle: https://ctan.org/pkg/koma-script
% scrbook, scrreprt, scrartcl, scrlttr2, typearea
% scrlayer-scrpage (wrapper around scrlayer to emulate srcpage2)
% scrdate, srctime, srcaddr (address files)
% scrlfile (before/after hooks when loading packages or files)
% srcwfile (facilities to copy the toc/loc/...)
% tocbasic (custom tables or list of contents)
% scrlayer-notecolumn (improved version of marginnote using scrlayer)

% https://ctan.org/pkg/l3packages (l3kernel=expl3)
% xparse, which provides a high-level interface for declaring document commands
%   \NewDocumentCommand with the \def flexibility
% xfp, an expandable IEEE 754 FPU for LaTeX
% l3keys2e, which makes the facilities of the kernel module l3keys available for use by LaTeX 2e packages
% xtemplate, which provides a means of defining generic functions using a key-value syntax
% xfrac, which provides flexible split-level fractions

% ncctools The NCCtools bundle contains many packages for general use under LaTeX; many are also used by NCC LaTeX. (tools from around 2004, don't seem much maintained)

% PDF <<<1
%%%%%

\pdfoutput=1 % this is set up by calling pdftex directly
% pour pouvoir chercher du texte dans le pdf, meme avec des ligatures
\input glyphtounicode
\pdfgentounicode=1 % this is 0 by default
%% by default on texlive these are already 5 and 2 respectively
%version 1.5 peut compresser les trucs, cf http://www.texdev.net/
\pdfminorversion=5 %needed for pdfobjcompresslevel > 0
\pdfobjcompresslevel=2

% UTF-8 <<<1
%%%%%%%

\RequirePackage[utf8]{inputenc}
\RequirePackage[utf8]{luainputenc}
\RequirePackage{newunicodechar}
  % \newunicodechar{ù}{\'{u}} is equivalent to say
  % \makeatletter\@namedef{u8:\detokenize{ù}}{\'{u}}\makeatother

%%\RequirePackage[math,utf8]{inputenx}
%%\RequirePackage{ucs} %les caractères unicodes
%% eventuellement {ucs}+[utf8x]{inputenc}

% Fonts  <<<1
\RequirePackage{ucharclasses} %automatic font switching according to unicode class, cf https://tex.stackexchange.com/questions/298634/using-the-google-noto-fonts-with-fontspec
%% Legacy Fonts
% fontenc, fontaxes (split the shape axis into shape + case), 
% mweights (to setup weigths by font family, eg \def\bfseries@rm{sb};
% incorporated into the kernel since 2020-02-02)

% ebgaramond: https://ctan.org/pkg/ebgaramond

% Symboles <<<1
%%%%%%%%%%

% Symbols
\RequirePackage{amssymb}%charge amsfonts
\RequirePackage{textcomp} %des symboles
\RequirePackage{marvosym} %des symboles en plus, à la différence de amssymb et stmaryrd, n'utilise pas de maths group, donc on peut le charger sans soucis; ex des flêches
\RequirePackage{wasysym} %des symboles (y compris mathématiques), ex des smileys
%\RequirePackage{latexsym} %encore d'autres symboles qui utilisent une fonte de maths, inclus dans amssymb
%\RequirePackage{pifont} %pour acceder aux dingbats (postscript)
\RequirePackage{stmaryrd} %plus de symboles mathématiques (\mapsfrom,...)
\RequirePackage{eurosym} %\EUR, €
  % cf https://tex.stackexchange.com/questions/110972/eurosym-seems-to-not-be-working to make the \euro works in math mode and searchable

% Math Alphabets %% cf 'TeX#Math fonts' for more
%\RequirePackage[psamsfonts,mathscr]{eucal} %pour acceder au script euler via mathscr
\RequirePackage{mathrsfs} % je préfère le mathscr de mathrsfs

% Layouts <<<1
% %%%%%%%

%\RequirePackage{mymemoir} % des commandes de mémoir que je rends accessibles dans un autre namespace
\RequirePackage{myscrext} %\bookmarkchap fait l'équivalent de \addchap sans rajouter de toc (tout en mettant le bookmark); \bookmarkchap* fait l'équivalent de \addchap* mais rajoute le bookmark

\RequirePackage{titlesec,titleps,titletoc} %règle le format des sections, le style de page, et la table des matières
%Pour des changements moins intrusifs, cf sectsty,fancyhdr,tocloft
% -> to use koma own method, cf https://tex.stackexchange.com/questions/304080/how-to-emulate-titlesec-commands-in-koma-script

\RequirePackage[subfigure,titles]{tocloft} %régler l'apparrence de la table des matières [Wilson]
% -> to use koma script instead: https://tex.stackexchange.com/questions/40158/remove-dots-from-toc-have-page-numbers-right-after-titles

\RequirePackage[nottoc, notlof, notlot]{tocbibind} %pour faire apparaître la biblio et l'index dans la table des matières [Wilson]
%\RequirePackage[toc,eqno,enum,bib]{tabfigures} %maintain aligment of old styles figures
\RequirePackage{etoc}%powerful toc manipulation

% Example to replace minitoc: https://tex.stackexchange.com/questions/430594/use-minitoc-with-koma-script-scrbook
%\newcommand{\chaptertoc}[1][Chaptertoc]{%
%  \etocsettocstyle{\addsec*{#1}}{}%
%  \localtableofcontents%
%}
%See https://tex.stackexchange.com/questions/501018/how-to-write-a-minitoc-with-plain-koma-script to do that without etoc in a koma class

\RequirePackage{setspace} %pour les interlignes
\RequirePackage{textpos} %pour régler la position du texte
\RequirePackage{changepage}%adjustwidth, changetext (change page layout in midle of document)

\RequirePackage{moresize} %\HUGE

% Réglages des environments standards <<<1
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Extending / Setting of base environments
\RequirePackage{enumitem} %! pour régler les énumérations
\RequirePackage{caption} %! [Sommerfeldt] pour régler les captions
%\RequirePackage{everysel} %executer des commandes a chaque selectfont)
\RequirePackage{ragged2e} %\Centering, \RaggedLeft, and \RaggedRight, \Center, FlushLeft, and FlushRight with hyphenation (contrary to the standard latex commands \centering, \raggedleft, ...)
%\RequirePackage{mparhack} %bugfixes de marginpar
\RequirePackage{marginnote}%des notes de marge non flottantes

% Notes de bas de page
\RequirePackage[bottom,stable,multiple]{footmisc} %pour avoir un compteur de notes de bas de pages réinitialisé à chaque page (attention, si on utilise footmisc, frenchb ne redéfinit plus les footnotes)
\RequirePackage{bigfoot} %pour régler les footnotes
%\reserveinserts{28} %pour bigfoot ait assez de dimensions (unneeded in recent pdftex, this is done by default)

% Float
%% \RequirePackage{floatrow} %version plus moderne de float (qui définit le placement H), fais plus ou moins le boulot de subfig aussi, charge caption -> loade, caption, everysel, ragged2e je crois [! last release: 2019]
\RequirePackage{newfloat} %! [Sommerfeldt] comme float (définit H), moins puissant que floatrow mais plus simple, utilise \DeclareFloatingEnvironment plutôt que \newfloat
%% \RequirePackage{subfig} %sous tables et sous figures
\RequirePackage{subcaption} %[Sommerfeldt 2019] modern subfig

% Environments / Macros utiles <<<1
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% import, include
\RequirePackage{import} %un input amélioré: \import{.}{file}
\RequirePackage{standalone} %compiler des figures extérieures or eg standalone tikz pictures (automatically cropped)

% watermarking
\RequirePackage[draft,scrtime]{prelim2e} %dire que le document en question est un draft, cf aussi myprelim2e qui ne rajoute l'info que sur la première page
\RequirePackage{xwatermark} %watermarks [Misa]

% Taille
\RequirePackage{relsize} %grossir des symboles (donne des commandes pour augmenter la taille du texte (smaller, larger), ex si on est en large, larger passe en Large) => The basic command of the package is \relsize, whose argument is a number of \magsteps to change size; from this are defined commands \larger, \smaller, \textlarger, etc.
\RequirePackage{textcase} %MakeTextUppercase (laisse les maths inchangés)

% Divers
\RequirePackage{acronym} %acronymes...
\RequirePackage{csquotes} %quotes [Wright]
\RequirePackage{epigraph} %faire des épigraphes (cf aussi dictum de KOMA)
\RequirePackage{fancyvrb} %fancy verbatim, superset of verbatim, moreverb, alltt. Use 'verbatim' part of latex-tools for basic needs
\RequirePackage{siunitx} %SI{1.2e-3}{N.m}. Une version plus moderne de sistyle ou numprint [Wright]
%\RequirePackage{soulutf8} %pour avoir du letterspacing (au niveau latex, pas comme textls de microtype), du barré... [Oberdieck]
%\RequirePackage{framed}
\RequirePackage{mdframed} %framed environment that can split at page boundary
  \usepackage[framemethod=TikZ]{mdframed}
  \surroundwithmdframed[
     topline=false,
     rightline=false,
     bottomline=false,
     leftmargin=\parindent,
     skipabove=\medskipamount,
     skipbelow=\medskipamount,
     footnoteinside=true
  ]{proof}
\RequirePackage{tcolorbox} %fancy color boxes with tikz

%% Algorithmes
\RequirePackage{listingsutf8} %listings qui peut input des files en utf8
\RequirePackage{algorithm2e} %algorithms cf https://tex.stackexchange.com/questions/229355/algorithm-algorithmic-algorithmicx-algorithm2e-algpseudocode-confused [note: algorithmicx is from 2005]
% Ex: \RequirePackage[algoruled,onelanguage,linesnumbered]{algorithm2e}


% Références <<<1
% %%%%%%%%%%

%cf http://tex.stackexchange.com/questions/83037/difference-between-ref-varioref-and-cleveref-decision-for-a-thesis
\RequirePackage{varioref} %permet d'afficher à quelle page est la réf, eg \vref and \vpageref [Oberdieck]
\RequirePackage{cleveref} %! clever references
%\RequirePackage{lastpage} %label LastPage
\RequirePackage{pagesLTS} %This package puts the labels LastPage (\AtEndDocument) and VeryLastPage (\AfterLastShipout) into the .aux file
\RequirePackage{hypbmsec} %-> \section[toc](bookmark){titre} [Oberdieck]
\RequirePackage{perpage} %Make a counter reset at every page boundary

% Couleurs <<<1
% %%%%%%%%

\RequirePackage[x11names,svgnames,dvipsnames]{xcolor} %! pour les couleurs
%\RequirePackage{xxcolor} %(from pgf) ajoute colormixin et \newcolormixin:
  % \color{red}This is red.
  % \begin{colormixin}{25!black}
  %   This is dark red. 
  %   \color{blue}
  %   This is dark blue.
  % \end{colormixin}
  % This is normal red once more.
\RequirePackage{transparent} %\transparent and \texttransparent [Oberdieck]
%\RequirePackage{luacolor} %don't break ligatures with color [Oberdieck]
%%si besoin loader xcolor avant, à charger avant fontspec
%%A l'air un peu buggué, il faut faire:
%%  \directlua{tex.enableprimitives('', tex.extraprimitives('luatex'))}
%%  \let\newattribute\newluatexattribute
%%mais il reste des bugs

% Pages <<<1
% %%%%

\RequirePackage{nextpage} %à charger avant epigraph, Generalisations of the page advance commands: \clearto[even|odd]page, \moveto[even|odd]page [Wilson]
  % \cleartooddpage                         % same as \cleardouble page
  % \cleartooddpage[\thispagestyle{empty}]  % No headings on the skipped page
  % \cleartoevenpage                        % go to next even numbered page
  % Next example puts text on a skipped page
  % \cleartoevenpage[\vspace*{\hfill}THIS PAGE LEFT BLANK\vspace*{\hfill}]
  % Note: \clearpage clear floats while \newpage does not
  % This package also defines \movetoevenpage, \movetooddpage
 
%% \RequirePackage{pdfscreen}%annotations en pdf [last release: 2000]
\RequirePackage{pdfpages} %pour l'inculsion des pdf.
\RequirePackage{pagesel} %sélectionner les pages à ouptuter
%%\RequirePackage[section,below]{placeins} %! figures are placed only within section they were declared in -> provides command \FloatBarrier [last release: 2005]
%%\RequirePackage{cmap} %copier-coller en pdf, mettre au début [last release: 2008]

% \RequirePackage{scanpages} % Support importing and embellishing scanned documents [Michael Sharpe]

% Pdf <<<1

\RequirePackage{hyperref,bookmark} %! [Oberdieck]
  %default to unicode=true with xetex and luatex
% hyperef -> \autoref command. Eventually add 'nameref' package for \nameref

%\RequirePackage{navigator} %Navigator offers access to PDF features such as outlines (bookmarks), links, actions and embedded files ; it differs from other existing packages on two main points : first, it doesn't depend on any format and can be used with plain TEX, LaTEX, ConTeXt (with some limitations, see here and here), and anywhere else ; second, it defines commands to create PDF objects, and can be used as a base to produce raw PDF code across pdfTEX, LuaTEX and XeTEX.

% Boîtes <<<1
% %%%%%%

\RequirePackage{minibox} %pour avoir une mbox où on peut revenir à la ligne [Robertson]
\RequirePackage{fancybox} %des boites fancy

% Tableaux <<<1
% %%%%%%%%
%
\RequirePackage{booktabs} %! pour avoir plus de choix pour faire des tableaux
\RequirePackage{tabularkv} %This package adds a key value interface for tabular and tabularx
\RequirePackage{cellspace} %un nouveau descripteur qui calcule automatiquement %la taille des cellules, à charger avant tabularx (This package is intended to allow automatic spacing out of the lines of an array.)
\RequirePackage{threeparttablex} %pour avoir des footnotes dans une table qui suivent immédiatement la table

\RequirePackage{tabularx} %! pour avoir plus de descripteurs de colonnes dans les tableaux. Charge array
%% \RequirePackage[linegoal,delarray]{tabu} %pleins d'améliorations à tabularx -> tabu and longtabu [Chervet] buggy since new latex releases, cf https://www.latex-project.org/publications/2019-FMi-TUB-tb125mitt-dev-format.pdf
%%\RequirePackage{xtab} %une extension de supertabular (The xtab package enables long tables to be automatically broken at page boundaries.) [last release: 2008]
\RequirePackage{longtable} %the new version of supertabular, part of the latex-tools bundle https://ctan.org/pkg/latex-tools
\RequirePackage{multirow}


\RequirePackage{colortbl} %colorier les tables [2020 David Carlisle]
\RequirePackage{arydshln} %dashed and dotted lines
\RequirePackage{hhline} %pour les doubles lignes
\RequirePackage{warpcol} %pour les alignements (This file defines a tabular column type for formatting numerical columns.)

% Index <<<1
% %%%%%

% \makeindex
\RequirePackage{myscrindex} %utiliser le package index avec les classes koma
%% ces deux packages sont compatibles avec koma-script
%\RequirePackage[split]{splitidx} %une implémentation plus récente de index, pour avoir plusieurs indexs, from Koma's author -> splitindex
\RequirePackage{imakeidx} %this package reaches two goals: (a) it typesets the indices of a specificdocument in just one run, and (b) it lets the author/typesetter produce documentswith multiple indices.

\RequirePackage{idxlayout} %latex avec multicol pour avoir 3 colomnes plutôt que 2 par ex
\RequirePackage{makeidx} % Standard LaTeX package for creating indexes
\RequirePackage{hvindex} %commande Index pour écrire et mettre dans l'index en meme temps (charge makeidx)

% \makeglossaries
\RequirePackage[xindy]{glossaries} %une amélioration de glossary, à mettre après hyperref
%http://www.ctan.org/pkg/glossaries: Create glossaries and lists of acronyms

% Maths <<<1
% %%%%%

%%% Avoid eqnarray! http://tex.stackexchange.com/questions/196/eqnarray-vs-align

%% amsmath improvements
\RequirePackage{amsmath}
\RequirePackage{lualatex-math} %patch lualatex for better math handling
\RequirePackage{nccmath} % charge amsmath et remplace eqnarray+des petits trucs (medium math)
%% the mh bundle: http://www.ctan.org/pkg/mh
\RequirePackage{mathtools} %! des features en plus d'amsmath (charge amsmath et passe les options)
\RequirePackage[ntheorem]{empheq} % Rajoute un environnement empheq pour faire ressortir les equations. A charger avant ntheorem (charge amsmath et mathtools).
\RequirePackage{mathstyle} %! saner behaviour of _ ^, can be made active only in math mode
\RequirePackage{breqn} % automatically break equations
\RequirePackage{centernot} % \centernot\mid fait un (nondiv) plus centré que \not\mid
\RequirePackage{mleftright} %\mleft: like \left, but without extra spacing


%% Theorems:
\RequirePackage{amsthm} % cf http://tex.stackexchange.com/questions/5599/theorem-packages-which-to-use-which-conflict for a comparison between amsthm and thmtools
\RequirePackage[amsmath,hyperref,thmmarks,framed]{ntheorem} %une version moderne pour \newtheorem
\RequirePackage{thmtools} %! une version moderne de amsthm, n'a pas le end of marker automatique de ntheorem mais est plus robuste

%% Math fonts:
\RequirePackage{bm} %$\bm{x}=y$, avoir du gras ponctuellement
%\RequirePackage{mathastext}: use the same font in math as in text (legacy latex, limited support for unicode). Cf also mathspec which is for xetex only, and mathfont for luatex

% Délimiteurs
\RequirePackage{delarray}%rajouter des délimiteurs automatiquement sur les array, eg \begin{array}({cc}) [latex-tools]
\RequirePackage{bracket}%\Set, \Braket, \Bra, \Ket, eg \[\Set{\phi | ploum}\], le | est scalé avec les \{\}

%% symbol size
\RequirePackage{bigdel} %avoir des gros délimiteurs
\RequirePackage{exscale} %\Huge$\sum_x x$, sinon le \sum n'est pas scalé (marche seulement pour computer modern)

%% Divers
\RequirePackage{xfrac} %des jolies fractions inline avec \sfrac [Wright]
%% \RequirePackage{cool} %plein de DeclareMathOperators; voir Content_LaTeX_Package_Demo.pdf [last release 2005]

% Langues <<<
\RequirePackage{babel} % for luatex and pdftex
\RequirePackage{polyglossia} % for xetex
\RequirePackage{translator} %Easy translation of strings in LaTeX [Wright]
\RequirePackage{iflang} %Expandable checks for the current language
  % \IfLanguageName{〈lang〉} {〈then〉} {〈else〉} % test for \languagename, defined by babel
  % \IfLanguagePatterns{〈lang〉} {〈then〉} {〈else〉} % test for \language (hyphenation patterns)

% Développement <<<1
% %%%%%%%%%%%%%
\RequirePackage{xparse} %! latex3 -> obsolete environ and newenviron, xnewcommand, suffix, trimspaces (avec son préprocesseur), twoopt; now in the kernel
%\RequirePackage{xnewcommand}%\newcommand[\long|\global|\protected]\ploum...
%\RequirePackage{suffix}%définir facilement des \commandes* eg \WithSuffix\long\def\snarf[#1]{〈Definition using#1〉}
%\RequirePackage{environ}%! utiliser le body d'un environnement dans un new environnement in \BODY [Robertson]
%\RequirePackage{trimspaces}%supprimer les espaces dans une commande [Robertson]
%\RequirePackage{twoopt}%-\newcommandtwoopt\cmd[num][default1][default2]{} [Oberdieck]

%% \RequirePackage{etex}%accès à etex depuis latex; essentially incorporated in latex 2015/10/01
\RequirePackage{etoolbox}%! charge etex: pleins de macro utilisant etex (cf logiciels/TeX) [Wright]
% -> \ifboolexpr, \ifnumcomp which can be combined so no need for xifthen
%% \RequirePackage{etextools}%charge etex, etoolbox et letltxmacro: purely expandable stuffs [Chevret]

\RequirePackage{regexpatch} %\xpatchcmd, like etoolbox's \patchcmd but which works on commands with optional arguments or robustcommands; \xpatchparametertext to patch the parameter of a macro, and \regexpatchcmd uses l3regex (now merged in expl3) search and replace

%\RequirePackage{xifthen} %(charge ifthen) calc dans \ifthen [Noirel]
  % integrates calc via \cnttest{〈counter expression1〉}{〈comparison〉}{〈counter expression2〉}
%\RequirePackage{ifthen}: \ifthenelse{test}{then clause}{else clause} where test can have \AND and \OR clauses; \{new,provide,set}boolean; cf the doc of xifthen for a nice quick overview

% voir aussi letltxmacro and twoopt by Oberdieck below; ltxnew and boolexpr by Chevret:
\RequirePackage{letltxmacro}%un équivalent de let pour des commandes à arguments -> \LetLtxMacro [Oberdieck]; Now in the kernel: \NewCommandCopy
%\RequirePackage{ltxnew} %-! \new, \renew and \provide for macros, counters, dimensions, skips, muskips, boxes, tokens, marks..., eg \new\def..., \renew\let... [Chevret]

% Divers <<<1
% Text generators
\RequirePackage{lipsum} %\lipsum \lipsum[1-5]
\RequirePackage{kantlipsum} %\kant, \kant[5] %english rather than pseudo latin
\RequirePackage{blindtext} %has math samples: \blindtext, \Blindtext, \blinddocument, \Blinddocument

\RequirePackage{showkeys} %\label and \cite (2014)
\RequirePackage{showlabels} %more customisable (2016)
% https://tex.stackexchange.com/questions/148579/tweak-showlabels-showkeys-wrap-the-label

\RequirePackage{todonotes} %fancy todoes

% Authors <<<1
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% See also la liste des auteurs:

% Oberdieck <<<2
% https://www.ctan.org/pkg/oberdiek, https://ctan.org/author/oberdiek
% %%%%%%%%%
% -> hyperref, bookmark, varioref, hypbmsec, transparent, soul, iflang, stackrel, twoopt

\RequirePackage{aliascnt}%des alias pur les counters
\RequirePackage{alphalph}%nombre -> lettre
\RequirePackage{atbegshi}%everyshi moderne (hook pour le shipout)
\RequirePackage{colonequals}%:= (cf aussi mathtools
\RequirePackage{embedfile} %embed a file in a pdf (like eg the latex source code)
\RequirePackage{grfext}%gérer l'ordre des extensions chargés par graphicx
\RequirePackage{hypcap}%gérer les anchors des captions
\RequirePackage{ifdraft}%si l'option draft ou final est donnée...
\RequirePackage{letltxmacro}%-un équivalent de let pour des commandes à arguments -> \LetLtxMacro [Oberdieck]
\RequirePackage{settobox}%mettre une length suivant les dimensions de la boite, et aussi déplacer des boites par rapport à leur base point
\RequirePackage{stampinclude}%dans des includes, ne recompile que les documents qui ont changés
\RequirePackage{stackrel}%pour mettre des trucs au dessus et au dessous d'un opérateur
\RequirePackage{twoopt}%-\newcommandtwoopt\cmd[num][default1][default2]{} [Oberdieck]

% Peter Wilson <<<2
% Note: maintained by Will Robertson

\RequirePackage{appendix} %Control of the appendix
\RequirePacakge{titling} %Control over the typesetting of the \maketitle command
\RequirePackage{tocbibind} %- Add bibliography/index/contents to Table of Contents
\RequirePackage{tocloft} %- Control table of contents, figures, etc
\RequirePackage{tocvsec2} % Section numbering and table of contents control (control the depth of section and toc on a section by section basis)
\RequirePackage{xtab} %Break tables across pages (better version of supertab; see https://tex.stackexchange.com/questions/113216/differences-between-longtable-and-xtab for a comparison with longtable)
\RequirePackage{hanging} %hanging paragraphs
\RequirePackage{hyphenat} %Disable/enable hypenation
\RequirePackage{layouts} %Display various elements of a document's layout
\RequirePackage{makecmds} %\makecommand command always (re)defines a command, ie is the equivalent of \providecommand+\renewcommand
\RequirePackage{needspace} %Insert pagebreak if not enough space
\RequirePackage{newfile} %User level management of LaTeX input and output
\RequirePackage{pagenote} %Notes at end of document

% Will Robertson <<<2
% https://ctan.org/author/robertson

\RequirePackage{addlines} %! a user command for adding lines to the cur-rent (and facing page, if appropriate) as a wrapper around the LATEX command \enlargethispage
  % \addlinesadds one line to the current page height
  % \addlines[2]adds two lines to the current page
  % \addlines[-0.5]subtracts half a line from the current page height
  % \squeezepage
%\RequirePackage{luaotfload} % OpenType ‘loader’ for Plain TeX and LaTeX (loaded by fontspec)
\RequirePackage{mathstyle} %Manage mathematics typesetting style (part of mh)
%\RequirePackage{mlist} % logical markup of lists (=approche sémantique des maths)
\RequirePackage{subdepth} %Unify maths subscript height ie règle _ pour que A_x^y et A_x, le x soit à la même hauteur
\RequirePackage{fontspec, unicode-math} %! fonts for xetex/luatex
\RequirePackage{realscripts} %redefines \textsuperscript to use opentype sub features rather than simply reducing the size

% Joseph Wright <<<2
% https://ctan.org/author/wright
% -> beamer, csquotes, etoolbox, siunitx, xfrac
% https://ctan.org/pkg/unicode-data – Unicode data and loaders for TeX

% Chevret <<<2
% http://www.ctan.org/author/chervet
% %%%%%%
%% Unfortunately no longer maintained since 2010
% -> tabu, etextools; tools to help in TeX programmation
\RequirePackage{boolexpr}%boolexpr provides a purely expandable way to evaluate boolean expressions of the form \AND \OR [Chevret] (note that etoolbox provides \ifboolexpr)
\RequirePackage{ltxnew} %-! \new, \renew and \provide for macros, counters, dimensions, skips, muskips, boxes, tokens, marks..., eg \new\def..., \renew\let... [Chevret]
\RequirePackage{keycommand} % Simple creation of commands with key-value arguments, based on kvsetkeys => \ploum[plam=plim, plom=plif]
\RequirePackage{interfaces} % provides a small number of convenient macros that access features in other frequently-used packages, or provide interfaces to other useful facilities

% Musa <<<2
% http://www.ctan.org/author/musa
% %%%%
%% Unfortunately unmaintained since 2011
% -> lot of keyval tools: ltxkeys,ltxtools,catoptions, + xwatermark

%% \RequirePackage{skeyval} %une version combinant xkeyval et pgfkeys
% Donc pour les keys on a le truc par défaut de latex, keyval, xkeyval, pgfkeys, ltxkeys, skeyval, le truc de latex 3, ... Plus de détails dans TeX#Keyval
% Pour les for, il y a le for de latex, mais aussi de etoolbox et etextools, de pgf, ainsi que latex3...

% réglages par défauts de latex.ltx <<<1

%%% Pénalités verticales
% \linepenalty=10 %pénalité entre lignes (pour encourager à couper sur un  paragraphe)
% \brokenpenalty=100 %pénalité rajoutée à une ligne après une césure
% \clubpenalty=150 %pénalité ajoutée après la première ligne
% \widowpenalty=150 %pénalité ajoutée avant la dernière ligne

% \displaywidowpenalty=50 %pénalité avant la dernière ligne précédent une  $$ $$
          %(pour éviter qu'il y ait une ligne immédiatement suivie d'une formule en début de page)
% \predisplaypenalty=10000 %pénalité ajoutée avant un $$ $$
% \postdisplaypenalty=0 %pénalité ajoutée après un $$ $$

%%%% Césure
% \hyphenpenalty=50 %pénalité pour une césure
% \exhyphenpenalty=50 %pénalité pour une césure sur un '-'
% \doublehyphendemerits=10000 %deux hyphen sur des lignes consécutives
% \finalhyphendemerits=5000   %un hyphen sur l'avant dernière ligne

%%% Césure mathématiques
% \binoppenalty=700 %pénalité pour couper sur un +,-,*
% \relpenalty=500   %pénalité pour couper sur un =, <, \geq

% \adjdemerits=10000          %pénalité ajoutée quand deux lignes de types non consécutifs se suivent (tight -> loose par ex)

%% à partir de quand on a un overflow
% \hfuzz=0.1pt
% \vfuzz=0.1pt
%% la règle qui apparait après un overfull hbox
% \overfullrule=5pt

%% première passe sans hyphenation, si on peut couper les lignes avec badness < pretolerance
%% deuxième passe avec hyphenation, si on peut couper les lignes avec badness < tolerance
%% troisième passe en rajoutant du stretch aux espaces, jusqu'à \emergencystretch
% \pretolerance=100
% \tolerance=200 % INITEX sets this to 10000
% \emergencystretch\z@

%%% A partir de quelle badness on fait des messages d'erreur (un overflow à
%une badness de 1000000, sinon le max est de 10000
% \hbadness=1000
% \vbadness=1000

%sloppy/sloppypar pour autmenter la tolerance
%fussy pour remettre au défaut
% TODO <<<1
% check latex version to load fixltx2e, textcomp and so one in older latex
% \@ifl@t@r\fmtversion{2015/01/01}{}{\RequirePackage{fixltx2e}
% \@ifl@t@r\fmtversion{2020/02/02}{}{\RequirePackage{textcomp}
  % cf https://tex.stackexchange.com/questions/287146/how-to-use-fixltx2e-only-when-necessary
  % https://tex.stackexchange.com/questions/26178/detecting-which-version-of-the-latex-format-is-in-use
% revamp myfontsattributes (\textblack, ...); mainly with fontspec+unicode-math
% new mypackages with pgfkeys that I can share with colleagues
% Use 'translator'; better integration of babel and cleveref, use iflang so that we need less '\mymaindocumentlang' and so on
% xcolor: don't load all names; provide directly the RGB values

